6-1번문제

정답 : b-생성자는 객체를 초기화시키기 위한 것,e-오버로딩 가능하다.

6-2번 문제

정답: d-사용할 수 있다

6-3번 문제

정답: d-변수의 이름이 꼭 다를 필요는 없다.

6-4번 문제

정답: b,d

6-5번 문제

정답: e-클래스 변수는 클래스 로딩시 초기화, 인스턴스 변수는 인스턴스 생성때마다 초기화

6-6번 문제

정답: b

6-7번 문제

정답: e-힙 영역에서는 주로 긴 생명주기를 가진 데이터들이 생성된다

6-8번 문제

정답: b-종료된 상태가 아닌, 위의 메소드가 끝날때까지 대기상태다.

6-9번 문제

정답: ABC123456- 문자열